msgid ""
msgstr ""
"POT-Creation-Date: 2026-02-15 12:07+0900\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: @lingui/cli\n"
"Language: ko\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Plural-Forms: \n"

#. placeholder {0}: Math.max(0, winner.flowers - runnerUpFlowers)
#: src/game/game.ts:831
msgid "{0} flowers"
msgstr "{0}송이"

#: src/game/hud.tsx:111
msgid "2 players per team"
msgstr "팀당 2명"

#: src/game/hud.tsx:110
msgid "2 teams, even sides"
msgstr "2개 팀, 균등 인원"

#: src/game/hud.tsx:112
msgid "4 players per team"
msgstr "팀당 4명"

#: src/game/hud.tsx:556
msgid "Aim and fire joystick"
msgstr "조준 및 사격 조이스틱"

#. placeholder {0}: slot.ammo
#: src/game/hud.tsx:461
msgid "Ammo {0}"
msgstr "탄약 {0}"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:68
#: src/game/game.ts:478
msgid "Assault Rifle"
msgstr "돌격소총"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:74
#: src/game/game.ts:487
msgid "Auto Shotgun"
msgstr "자동 산탄총"

#: src/game/hud.tsx:269
msgid "Bada² and the"
msgstr "바다바다와"

#: src/app.tsx:26
msgid "BadaBada arena"
msgstr "바다바다 아레나"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:77
#: src/game/game.ts:490
msgid "Battle Rifle"
msgstr "전투소총"

#: src/game/game.ts:214
#: src/game/game.ts:364
msgid "Blue"
msgstr "블루"

#. placeholder {0}: index + 1
#: src/game/game.ts:350
msgid "Bot {0}"
msgstr "봇 {0}"

#: src/game/game.ts:204
msgid "Bot {botIndex}"
msgstr "봇 {botIndex}"

#: src/game/game.ts:833
msgid "Bullets Fired"
msgstr "발사 탄 수"

#: src/game/game.ts:834
msgid "Bullets Hit"
msgstr "명중 탄 수"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:163
#: src/game/factions.ts:12
msgid "Burnt"
msgstr "그을림"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:315
#: src/game/game.ts:872
msgid "Click once to wake audio, then begin fighting"
msgstr "오디오를 활성화하려면 한 번 클릭한 뒤 전투를 시작하세요"

#. placeholder {0}: renderPathProfile.mergedCompositeFrames
#. placeholder {1}: mergedPercent.toFixed(1)
#. placeholder {2}: renderPathProfile.splitCompositeFrames
#. placeholder {3}: splitPercent.toFixed(1)
#: src/game/hud.tsx:245
msgid "Composite {0} merged ({1}%) / {2} split ({3}%)"
msgstr "복합 {0} 병합 ({1}%) / {2} 분할 ({3}%)"

#: src/game/hud.tsx:230
msgid "Copied state to clipboard"
msgstr "상태를 클립보드에 복사했습니다"

#: src/game/hud.tsx:234
msgid "Copy state to clipboard"
msgstr "클립보드에 상태 복사"

#: src/game/hud.tsx:127
msgid "Coverage score"
msgstr "점유율 점수"

#: src/game/game.ts:837
msgid "Damage"
msgstr "가한 피해"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:148
msgid "Damage taken -1 (min 1)"
msgstr "받는 피해 -1 (최소 1)"

#: src/game/hud.tsx:111
msgid "Duo"
msgstr "듀오"

#. placeholder {0}: index + 1
#: src/game/game.ts:380
msgid "Duo {0}"
msgstr "듀오 {0}"

#: src/game/game.ts:225
msgid "Duo {teamIndex}"
msgstr "듀오 {teamIndex}"

#: src/game/game.ts:225
#: src/game/game.ts:380
msgid "Duo 1 (You)"
msgstr "듀오 1 (당신)"

#: src/game/hud.tsx:361
msgid "Easy Mode"
msgstr "쉬움 모드"

#. placeholder {0}: Math.round(effectsVolumeSignal.value * 100)
#: src/game/hud.tsx:400
msgid "Effects Volume {0}%"
msgstr "효과음 볼륨 {0}%"

#: src/game/hud.tsx:339
#: src/game/hud.tsx:423
msgid "English"
msgstr "영어"

#: src/game/hud.tsx:186
msgid "Equip all with rocket launcher"
msgstr "모두에게 로켓 발사기 장착"

#: src/game/hud.tsx:109
msgid "Every player for themselves"
msgstr "모두가 서로의 적"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:116
#: src/game/game.ts:516
msgid "Extra Heart"
msgstr "추가 체력"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:119
#: src/game/game.ts:519
msgid "Extra Stamina"
msgstr "추가 스태미나"

#: src/game/hud.tsx:230
msgid "Failed to copy state"
msgstr "상태 복사 실패"

#: src/game/hud.tsx:516
msgid "Final standings"
msgstr "최종 순위"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:86
#: src/game/game.ts:484
msgid "Flamethrower"
msgstr "화염방사기"

#. placeholder {0}: Math.round(fpsSignal.value)
#: src/game/hud.tsx:147
msgid "FPS {0}"
msgstr "FPS {0}"

#: src/game/hud.tsx:109
msgid "Free For All"
msgstr "개인전"

#: src/game/hud.tsx:278
msgid "Game mode"
msgstr "게임 모드"

#. placeholder {0}: debugGameSpeedSignal.value.toFixed(2)
#: src/game/hud.tsx:189
msgid "Game Speed {0}x"
msgstr "게임 속도 {0}x"

#: src/game/hud.tsx:100
msgid "Grenade"
msgstr "수류탄"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:80
#: src/game/game.ts:493
msgid "Grenade Launcher"
msgstr "유탄 발사기"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:133
msgid "Grenades explode near enemies"
msgstr "수류탄이 근처 적에게 폭발"

#: src/game/hud.tsx:371
msgid "Hard Mode"
msgstr "어려움 모드"

#: src/game/hud.tsx:271
msgid "Head Full of Flowers"
msgstr "머릿속이 꽃밭"

#: src/game/hud.tsx:98
msgid "Heavy"
msgstr "강함"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:113
#: src/game/game.ts:513
msgid "Heavy Pellets"
msgstr "고중량 탄환"

#: src/game/game.ts:835
msgid "Hit Rate"
msgstr "명중률"

#: src/game/hud.tsx:479
msgid "HP"
msgstr "체력"

#: src/game/hud.tsx:98
msgid "Hybrid"
msgstr "혼합"

#. placeholder {0}: impactFeelLevel.toFixed(2)
#: src/game/hud.tsx:203
msgid "Impact Feel {impactFeelLabel} ({0}x)"
msgstr "타격감 {impactFeelLabel} ({0}x)"

#: src/game/hud.tsx:164
msgid "Infinite HP"
msgstr "무한 체력"

#: src/game/hud.tsx:175
msgid "Infinite Reload"
msgstr "무한 재장전"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:122
#: src/game/game.ts:522
msgid "Kevlar Vest"
msgstr "방탄 조끼"

#: src/game/hud.tsx:348
#: src/game/hud.tsx:432
msgid "Korean"
msgstr "한국어"

#: src/game/hud.tsx:330
#: src/game/hud.tsx:414
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:101
#: src/game/game.ts:501
msgid "Laser Sight"
msgstr "레이저 조준기"

#: src/game/game.ts:830
msgid "Lead Margin"
msgstr "선두 격차"

#: src/game/hud.tsx:438
#: src/game/hud.tsx:541
msgid "Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

#: src/game/hud.tsx:384
msgid "Match is frozen. Adjust options or resume."
msgstr "경기가 멈춰 있습니다. 옵션을 조정하거나 계속하세요."

#: src/game/hud.tsx:512
msgid "Match Results"
msgstr "경기 결과"

#: src/game/hud.tsx:532
msgid "Match statistics"
msgstr "경기 통계"

#. placeholder {0}: stacks * 3
#: src/game/adapters/hud-sync.ts:142
msgid "Max HP +{0}"
msgstr "최대 체력 +{0}"

#: src/game/hud.tsx:98
msgid "Medium"
msgstr "보통"

#: src/game/hud.tsx:549
msgid "Mobile controls"
msgstr "모바일 컨트롤"

#: src/game/hud.tsx:100
msgid "Molotov"
msgstr "화염병"

#: src/game/hud.tsx:550
msgid "Move joystick"
msgstr "이동 조이스틱"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:145
msgid "Move speed +12%"
msgstr "이동 속도 +12%"

#. placeholder {0}: Math.round(musicVolumeSignal.value * 100)
#: src/game/hud.tsx:386
msgid "Music Volume {0}%"
msgstr "음악 볼륨 {0}%"

#: src/game/hud.tsx:126
#: src/game/hud.tsx:383
msgid "Paused"
msgstr "일시정지"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:139
msgid "Pellet size +50%, fire rate -25%, damage +1"
msgstr "탄환 크기 +50%, 연사력 -25%, 피해 +1"

#: src/game/game.ts:2064
msgid "Perk acquired {localizedPerk}"
msgstr "{localizedPerk} 특성 획득"

#: src/game/game.ts:2063
msgid "Perk acquired {localizedPerk} x{stacks}"
msgstr "{localizedPerk} 특성 획득 x{stacks}"

#: src/game/hud.tsx:488
msgid "Perks"
msgstr "특성"

#: src/game/game.ts:2057
msgid "Picked up {localizedWeapon}"
msgstr "{localizedWeapon} 획득"

#. placeholder {0}: renderPathProfile.pickupVisibleFrames
#. placeholder {1}: renderPathProfile.pickupHiddenFrames
#: src/game/hud.tsx:239
msgid "Pickups {0} visible / {1} hidden"
msgstr "픽업 {0} 보임 / {1} 숨김"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:65
#: src/game/adapters/hud-sync.ts:305
#: src/game/game.ts:475
msgid "Pistol"
msgstr "권총"

#: src/game/game.ts:836
msgid "Player Kills"
msgstr "처치 수"

#: src/game/hud.tsx:80
msgid "Players {players}"
msgstr "플레이어 {players}명"

#: src/game/hud.tsx:82
msgid "Players {players} ({tdmTeamSize}v{tdmTeamSize})"
msgstr "플레이어 {players}명 ({tdmTeamSize}대{tdmTeamSize})"

#: src/game/hud.tsx:451
msgid "Primary"
msgstr "주무기"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:107
#: src/game/game.ts:507
msgid "Proximity Grenades"
msgstr "접근 탐지 수류탄"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:110
#: src/game/game.ts:510
msgid "Rapid Reload"
msgstr "빠른 재장전"

#: src/game/game.ts:211
#: src/game/game.ts:363
msgid "Red (You)"
msgstr "레드 (당신)"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:136
msgid "Reload speed +25%"
msgstr "재장전 속도 +25%"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:91
msgid "Reloading..."
msgstr "재장전 중..."

#. placeholder {0}: renderPathProfile.frames
#: src/game/hud.tsx:237
msgid "Render Profile {0} frames"
msgstr "렌더 프로필 {0} 프레임"

#: src/game/hud.tsx:437
msgid "Resume"
msgstr "계속하기"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:104
#: src/game/game.ts:504
msgid "Ricochet Shells"
msgstr "튕김 탄환"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:311
#: src/game/adapters/hud-sync.ts:397
msgid "RMB to throw"
msgstr "우클릭으로 투척"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:83
#: src/game/game.ts:496
msgid "Rocket Launcher"
msgstr "로켓 발사기"

#: src/game/hud.tsx:469
msgid "Secondary"
msgstr "보조무기"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:71
#: src/game/game.ts:481
msgid "Shotgun"
msgstr "산탄총"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:130
msgid "Shotgun bounces x5"
msgstr "산탄 반사 x5"

#: src/game/hud.tsx:223
msgid "Skip to Match End"
msgstr "즉시 경기 종료"

#: src/game/adapters/hud-sync.ts:127
msgid "Soft aim assist cone"
msgstr "소프트 에임 보조"

#: src/game/hud.tsx:112
msgid "Squad"
msgstr "스쿼드"

#. placeholder {0}: index + 1
#: src/game/game.ts:383
msgid "Squad {0}"
msgstr "스쿼드 {0}"

#: src/game/game.ts:228
msgid "Squad {teamIndex}"
msgstr "스쿼드 {teamIndex}"

#: src/game/game.ts:228
#: src/game/game.ts:382
msgid "Squad 1 (You)"
msgstr "스쿼드 1 (당신)"

#: src/game/game.ts:827
msgid "Team Contribution"
msgstr "팀 기여도"

#: src/game/hud.tsx:110
msgid "Team Deathmatch"
msgstr "팀 데스매치"

#: src/game/hud.tsx:84
msgid "Teams {duoTeams} ({players} total)"
msgstr "팀 {duoTeams}개 (총 {players}명)"

#: src/game/hud.tsx:85
msgid "Teams {squadTeams} ({players} total)"
msgstr "팀 {squadTeams}개 (총 {players}명)"

#: src/game/hud.tsx:273
msgid "the player with the biggest flower patch for {MATCH_DURATION_SECONDS} seconds wins the match"
msgstr "{MATCH_DURATION_SECONDS}초 동안 가장 넓은 꽃밭을 만든 플레이어가 승리합니다"

#: src/game/hud.tsx:553
msgid "Throw {secondaryLabel}"
msgstr "{secondaryLabel} 투척"

#. placeholder {0}: formatTime(timeRemainingSignal.value)
#: src/game/hud.tsx:125
msgid "Time {0}"
msgstr "시간 {0}"

#. placeholder {0}: winner.label
#: src/game/game.ts:809
msgid "Time up. {0} overwhelms the field"
msgstr "시간 종료. {0}이(가) 전장을 압도했습니다"

#: src/game/game.ts:808
msgid "Time up. Your trail dominates the arena"
msgstr "시간 종료. 당신의 꽃길이 전장을 지배했습니다"

#: src/game/game.ts:823
msgid "Total Flowers"
msgstr "총 꽃 수"

#: src/game/hud.tsx:276
msgid "wasd: move, mouse: aim and shoot, LMB: primary, RMB: secondary, wheel: swap primary"
msgstr "wasd: 이동, 마우스: 조준 및 사격, 좌클릭: 주무기, 우클릭: 보조무기, 마우스 휠: 주무기 교체"

#. placeholder {0}: renderPathProfile.obstacleFxWebGlFrames
#. placeholder {1}: renderPathProfile.trailWebGlFrames
#: src/game/hud.tsx:242
msgid "WebGL {0} obstacle fx / {1} trails"
msgstr "WebGL {0} 장애물 이펙트 / {1} 궤적"

#. placeholder {0}: renderPathRates.sampleFrames
#. placeholder {1}: renderPathRates.mergedPercent.toFixed(1)
#. placeholder {2}: renderPathRates.splitPercent.toFixed(1)
#: src/game/hud.tsx:250
msgid "Window {0} f: merged {1}% / split {2}%"
msgstr "슬라이딩 창 {0} f: 병합 {1}% / 분할 {2}%"

#. placeholder {0}: renderPathRates.pickupVisiblePercent.toFixed(1)
#. placeholder {1}: renderPathRates.pickupHiddenPercent.toFixed(1)
#: src/game/hud.tsx:255
msgid "Window pickups {0}% visible / {1}% hidden"
msgstr "창 픽업 {0}% 보임 / {1}% 숨김"

#: src/game/game.ts:824
msgid "Winner Share"
msgstr "승자 점유율"

#: src/game/game.ts:200
#: src/game/game.ts:344
msgid "You"
msgstr "당신"

#: src/game/game.ts:825
msgid "Your Place"
msgstr "내 순위"
